---
title: >-
    شمارهٔ ۲۶۰
---
# شمارهٔ ۲۶۰

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>زندگر تیغ و ریزد خون من عین مراد است این</p></div>
<div class="m2"><p>خوشم با جور ظلم او که عدلست آن و داد است این</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>زاشک و آه خود سرگشته‌ام در بحر و بر دایم</p></div>
<div class="m2"><p>منم خاشاک و گردابست آن و گردباد است این</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>نجات از بحر غم در سینه‌ام از آه میجوید</p></div>
<div class="m2"><p>که پندارد دلم کشتیست آن باد مراد است این</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>نه ابرویست و نه مژگان خدنگست این کمانست آن</p></div>
<div class="m2"><p>نه مویست و نه روشامست آن و بامداد است این</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>دل و جانم مگر دارند فکر هجر و وصل او</p></div>
<div class="m2"><p>که امشب در سرای تن غمین است آن و شاد است این</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>بعقل آرد کسی کز عشق بهر چاره‌جوئی رو</p></div>
<div class="m2"><p>زهی نادان که شاگرد است آن و استاد است این</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>خوشم مشتاق زین پس با جفایش گر کند با من</p></div>
<div class="m2"><p>ستم بسیار و لطف اندک مست آن و زیاد است این</p></div></div>